\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry} 
\geometry{left=2cm}
\geometry{right=2cm}
\geometry{top=2cm}
\geometry{bottom=2cm}
\usepackage{float}
\title{\textbf{PAP.Ass06\\Game of life}}
\author{\textbf{Matteo Francia}}
\begin{document}
\maketitle
\section{Strategia di gioco}
L'aggiornamento del gioco dallo stato $s(t)$ a $s(t+1)$ prende in considerazione le sole celle attive e i vicini in stato \textit{dead} (se i vicini fossero vivi sarebbero gia' considerati all'interno della lista delle celle attive). Per ogni cella lo stato futuro e' calcolato come da consegna.
\subsection{Strategia alternativa} 
Una soluzione alternativa e' quella di dividere la matrice di celle per righe o colonne o procedere con la scansione delle singole celle. Questa soluzione richiede di computare anche le celle "inutili", ovvero quelle non vicine a celle attive.
\section{Modello concorrente}
Lo stato corrente del gioco e' rappresentato da una mappa contenente l'insieme delle celle vive (NB ogni cella ha anche il riferimento alle celle vicine). Il sistema crea N worker, dove N equivale al numero di processori della macchina, inserendoli ciclicamente in un pool di executor. Ogni woker esamina un carico di celle pari a $NUMERO TOTALE / N$. Al termine dell'esecuzione di ogni worker è necessaria una barriera di sicronizzazione al fine di poter costruire lo stato attuale dell'intero gioco (mettendo insieme i pezzi computati dai singoli worker).
\section{Strategia di disegno}
La parte grafica e' mantenuta separata dalla logica di gioco. 
\subsection{Class: GameOfLifeFrame.java}
Il frame tramite oggetto Graphics disegna i rettangoli corrispondenti alle celle in un JPanel. Esso e' un osservatore a cui la business logic segnala cambiamenti dello stato del sistema. Considerando lo stato corrente del sistema $s(t)$ e lo stato futuro $s(t+1)$, ad ogni update del gioco le celle attive sono disegnate. Non occorre cancellare le celle morte in quanto il JPanel è ridisegnato da capo ogni volta. Soluzione piu' performante sia in fase di crezione iniziale della griglia che in fase di disegno.
\subsection{Class: GameOfLifeFrame2.java}
Il Frame e' un osservatore a cui la business logic segnala cambiamenti dello stato del sistema. Per ogni cella e' istanziato un JPanel in un oggetto GridBag. Considerando lo stato corrente del sistema $s(t)$ e lo stato futuro $s(t+1)$:
\begin{itemize}
	\item $cell \in s(t) \wedge cell \notin s(t+1)$: la cella non e' piu' attiva in futuro, va cancellata (colorata di bianco);
	\item $cell \notin s(t) \wedge cell \in s(t+1)$: la cella non e' presente nello stato corrente ma e' presente nello stato futuro, va colorata;
	\item $cell \in s(t) \wedge cell \in s(t+1)$: nulla da fare, la cella e' gia' colorata e deve rimanere tale;
	\item $cell \notin s(t) \wedge cell \notin s(t+1)$: configurazione impossibile in quanto solo le celle "utili" al gioco sono computate.
\end{itemize}
Soluzione meno performante, richiede elevati tempi di allocazione e a fronte di numero elevato di celle si ottiene un effetto "lampeggio".
\end{document}